義大利關閉港口 難民無法登岸 支持難民團體如無國界醫生譴責義拒海上難民

致力於營救企圖穿越地中海海上難民的慈善組織8日譴責義大利，因為俗稱武漢肺炎的2019年冠狀病毒疾病(COVID-19)疫情大流行，使得義大利決定關閉其港口。

義大利內政部7日晚間表示，在疫情期間，義大利不能再被視為移民的「安全港灣」。義大利的武漢肺炎疫情迄今已造成超過1萬7,500多人喪生。

此項關閉命令意味著，那些在受到援救的海上難民將無法在義大利上岸。

在此項港口封鎖令前一個月，義大利為了遏止COVID-19疫情傳播，宣布實行為期一個月的全國封鎖令。

無國界醫生組織(MSF)、地中海拯救組織(Mediterranea Saving Humans)、德國海上救援組織「海上觀察」(Sea-Watch)和西班牙的「展開雙臂」(Open Arms)組織控訴羅馬當局，以疫情危機作為藉口，停止接收移民。

上述團體表示，「在這樣的時刻，國民受衛生緊急狀況影響而受苦，但這不能成為拒絕給予支持的理由…尤其是對那些冒險在海中、而不是在加護病房病床上失去呼吸的人。」

他們並說，「必須挽救所有人的生命，必須保護所有脆弱的人，無論這些人是在陸地上還是在海上。這是有可能而且必須做到的。」

這4個慈善團體指出，在這場對COVID-19疫情的戰鬥中，他們已經將所有資源和人員派予支援義大利的醫療系統。因此，為受救援的海上難民提供一個安全港，是一項「法律義務」。

由德國非政府組織「海洋之眼」(Sea Eye)營運的庫迪號(Alan Kurdi)難民營救船，6日在鄰近利比亞的海域上營救了約150人，其中包括一位懷孕婦女。該船目前正在尋求一個安全的停靠港。

義大利內政部說，今年到目前為止，已有近3,000名移民在義大利上岸，然而隨著利比亞國內局勢惡化，從利比亞出發的移民預計會增加。

無國界醫生收皮啦

香港有事時又唔撚見你哋出嚟吠

幾個月睇哂堆ngo既真面目

狂俾人cut捐款先派四條茂利入去關注

送去支那丫嘛

偷渡就偷渡啦咩海上難民
犯法架on9

唔會再捐錢比香港ngo
正垃圾

cut晒

無國界畜生

無國界醫生幾時出手幫下香港人呀?

以疫情危機作為藉口，停止接收移民。

移民

垃圾左膠含撚啦
你哋有份養大支那㗎
屌曬你哋老母

意大利就快滅亡都仲要救外人，左膠先係人道災難

左膠

唔去攪對面政府唔人道，令到自己人民要偷渡，反而攪幫手個邊，話人唔人道

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資

美國人權基金會成立「香港專案小組」

支援台灣登報，俾世界聽到中國以外既聲音

【登記選民，請即行動！】

借位

全部射殺啦屌佢老母

自顧不下, 仲要義務接收船民? 上咗岸邊個收留班大爺?

搵班左膠開放佢地屋企集中隔離好唔好?

無國界醫生做show指責受害國家，屌你老味個病毒嚟自中國死咁多人又唔見佢出嚟譴責

無國界醫生送難民去疫區染病

好核突

為左捐欸先出黎做下樣